樂視獲高盛背書 賈躍亭必成世界級企業家

「大風越狠，我心越盪。」這是樂視掌門人賈躍亭在公司年會上唱起的《野子》的一句歌詞。事實上，賈躍亭和他帶領下的樂視生態已經成功引起諸多國外媒體和機構的關注。

「賈躍亭具備了一名想要闖蕩世界的中國成功科技企業家的所有特質。」 全球最大的財經資訊媒體彭博社在日前的一篇報導中對賈躍亭做了如是評價。

「作為一名白手起家的億萬富翁，賈躍亭從地方稅務局的一名網絡管理員開始做起。現在，賈躍亭旗下旗艦網際網路視頻公司的市值達到150億美元，獲得了高盛的『買入』評級。賈躍亭喜歡穿連帽衫和黑色T恤，他已經制定了在智能機市場挑戰蘋果，在電動汽車領域超越特斯拉的計劃。」

6月28日，賈躍亭出現在美國。據知情者透露，賈躍亭此次美國之行應該是與Google、Facebook等企業商談合作，或是將在北美加大投融資力度。據悉，出現在老賈飯局上的都是樂視生態的大腕級人物：前三星北美人力資源負責人、LeEco北美的人力資源負責人肖恩，前谷歌高級法務高管、LeEco北美法務負責人Josh，LeEco北美負責人許長虹，還有疑似樂視超級汽車聯合創始人、全球副董事長丁磊和樂視人力資源副總裁蔣曉琳，其中還有一位疑似矽谷投資人。

第二次訪美的賈躍亭與FF公司員工合影

另據知情人士透露，此次賈躍亭美國之行的行程中，與汽車業務相關的活動占據了絕大部分。業內預計，在「SEE計劃「奠基人賈躍亭的親自督戰下，已完成「北洛矽」線布局的樂視汽車生態將於近期再度迎來爆發期，並宣布一系列產品及融資方面的重磅消息。

獲高盛看好

據彭博社編制的數據顯示，樂視網第一季度凈利潤增長20%。與此同時，衡量公司在明年償還債務能力的速動比率處於中國公司整體水平的中值。

在該報導中，彭博社表示，分析師也看好樂視網。在彭博社追蹤的11位分析師中，9位授予樂視網相當於「買入」的評級。高盛在6月22日授予樂視網70.22元目標股價，比上一個交易日的收盤價高出35%。

同時，中國權威商業研究機構艾瑞諮詢發布了《2016年中國獨角獸企業估值榜》，以估值金額為中國商業界最受矚目的創新公司排定座次。其中，樂視旗下的樂視移動、樂視體育、樂視雲，以及易到用車四大公司一齊亮相榜單，而且同時躋身TOP50。

在這份收錄了300家公司的榜單中，估值超過10億美金的獨角獸能夠進入到TOP50名單。其中，樂視移動以55億美元估值排名第15位，樂視體育33.1億美元估值位列第18位，其後是分別估值10.8億和10億美元的樂視雲和易到用車。

超級汽車創造融資新紀錄

此外，最炙手可熱的樂視超級汽車，在首輪融資已獲得了聯想控股等諸多知名機構的參投，有望成為樂視系的下一個「超級獨角獸」。

2014年12月，樂視宣布「SEE計劃」，全面進軍網際網路智能電動汽車領域，宣告以網際網路生態模式顛覆擁有上百年歷史、具有重資產和固化格局的汽車行業。

以「電動化、智能化、網際網路化、社會化」為核心戰略，樂視超級汽車先後投資了充電樁公司，控股易到，並與阿斯頓·馬丁達成合作。今年1月份，樂視宣布與源自矽谷的智能網際網路電動車公司FF達成戰略合作，並展出概念電動車FFZERO1。2月份，樂視與阿斯頓·馬丁宣布將成立合資公司共同研發電動車。

2016年4月，樂視超級汽車戰略夥伴FF在內華達州北拉斯維加斯的工廠正式奠基；同月20日，樂視超級汽車LeSEE首款概念車在北京正式亮相。據悉，FF工廠項目獲得了內華達州州長的全力支持，目前內華達州各市、縣以及地方政府機構已經在工廠基礎設施方面與FF展開合作。

兩年前，正是賈躍亭的一次赴美之旅奠定了樂視超級汽車全球化布局的根基。兩年來，在賈躍亭超乎常人的魄力和堅持下，「SEE計劃」奇蹟般地創造了一個個裡程碑事件，成為打造未來交通生態，引領汽車電動化、智能化、網際網路化和社會化趨勢的領軍者。內部人士透露，賈躍亭在汽車業務上的個人投資累計已接近10億美元。

作為賈躍亭掌上明珠的樂視超級汽車，隨著概念車的亮相，成為了市場爭搶的稀有標的。6月21日晚間，聯想控股向外界確認，該公司已參與投資樂視汽車首輪融資，資金已經到位，後者成為聯想第一次直接投資網際網路汽車產業。其他的參股機構，很快也會陸續浮出水面。

隨著首輪融資收官，樂視超級汽車將再次改寫全球汽車領域的估值紀錄，延續樂視子生態首輪融資產生獨角獸的傳統，有望為中國資本市場增添下一個「超級獨角獸」。 (汽車控 )